    <chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
             xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
             xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="body_hu">
    <info>
        <title>A játék5let kidolgozása</title>
    </info>
    <para>
    </para>
    <section>
        <title>Elképzelt riportok</title>    
        <para>
            Ebben a pontban, intuitív megalapozásként vázolunk néhány ad hoc használati esetet        
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Szülők a keresztségben</emphasis>
                </para>
                <para>
                    Vajon Zsuzskáékat vagy Jocóékat kérjem fel Lívia keresztszüleinek? 
                    &#x2013; tette fel magának a kérdést az újdonsült apuka, H. Bence 27 éves gyulai építési vállalkozó. 
                    Kinyitotta Zsuzsa és Jocó aktuális idővonalát, majd mindkettőből létrehozott 
                    egy alternatív valóságot, egyik leágazásban Zsuzskáékat, a másikban 
                    Jocóékat keresztszülőknek megtéve.
                </para>
                <para>
                    Zsuzsának jelzett a telefonja, hogy forkoltak egy őt is érintő 
                    virtuális valóságot. Megtekintette, elfogadta, sőt saját egyik aktuális idővonalát 
                    két év múlva esedékes gyerekáldással tovább forkolta, amelyben a kapott forkbeli 
                    H. Bencét jelölte meg a születendő Arnold gyermeke keresztszülőjének.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
            
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Gyerekszájak</emphasis>
                </para>
                <para>
                    G. Jancsi egy középiskolába akar menni Tamással. Beírja a 
                    Future-be, hogy milyen jegyeik vannak és e szerint a Future 
                    jelez Tamásnak, hogy a jegyeik alapján ha minden jól megy 
                    egy középiskolába kerülhetnek. 
                </para>
                <para>
                    D. Milán lovasversenyre készül. Az osztálya egy része 
                    nagyon szereti a lovasversenyeket.
                    Ezért beírja a Future-be, hogy a lovasversenyre jön az 
                    osztálytársa Pista is. Pista telefonja jelez, hogy Milán 
                    betette őt egy lovasversenyre. Pista is belép és beírja, 
                    hogy ketten nyerik meg az első díjat.                  
                </para>
                <para>
                    K. Zalán szerelmes Annába, beírta a Future-be hogy 
                    összeházasodnak, de Anna viszont azt írta be, hogy nem, 
                    mert ő Petibe szerelmes.                                        
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>A játék alapvetései</title>    
    </section>        
    <section>
        <title>A játék elképzelése</title>    
        <section>
            <title>A játék tere és ideje</title>                
        </section>    
        <section>
            <title>A játék játékosai</title>                
            <para>
                <figure>
                    <title>Egy társasház rutin játékosainak és négy valódi játékosának elképzelt ábrázolása.</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="futurewin2.png" scale="55"/>
                        </imageobject>
                        <textobject>
                            <phrase>
                                Egy társasház rutin játékosainak és négy valódi játékosának elképzelt ábrázolása.
                            </phrase>
                        </textobject>
                    </mediaobject>    
                </figure>
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>A játék menete</title>                
            <section>
                <title>A tervezett játékélmény</title>                
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>A játék hasznosítása</title>                
        </section>        
    </section>
    <section>
        <title>A játék megvalósítása</title>                                   
    </section>
    <section>
        <title>Fejlesztési és üzleti modell</title>                                   
    </section>                  
</chapter>  