    <chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
             xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
             xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="intro_hu">
    <info>
        <title>A játék5let bevezetése</title>
    </info>
    <para>
        A játék nevét minden olyan városban ahol játsszák a szóban forgó város nevéből származtatjuk. 
        Például a Debrecenben játszott lenne a <emphasis>JÖVŐ DEBRECEN</emphasis>, 
        a Budapesten játszott a <emphasis>JÖVŐ BUDAPEST</emphasis>,
        a Philadelphiában játszott <emphasis>FUTURE PHILADELPHIA</emphasis>.
    </para>    
    <section>
        <title>A játék alapvetései</title>    
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    A játék alapvető környezete egy adott város, ahol a játék játszódik.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A játékosok a saját alternatív életútjaikat (jövőképeiket) szimulálhatják le a játékkal.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A játékosok műveleteket végezhetnek a maguk és ismerőseik életútjaival, 
                    ez adná a játékot tipikusan jellemző játékélményt.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A játékosok szimulációi egyben a város néhány emberöltőnyi jövőjét is előrevetítik, 
                    ez adná a projekt kutatási értékének egy pillérét.                        
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>            
    </section>        
    <section>
        <title>A játék elképzelése</title>    
        <section>
            <title>A játék tere és ideje</title>                
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        A játék tere egyrészt az adott város térképe, másrészt a térkép feletti szimulált világok.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Időben, a játékosok tulajdonságait firtató mérések tekintetében a jelen, 
                        a szimulált világokbeli előrevetített tulajdonságaikat illetően a jövő.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>    
        <section>
            <title>A játék játékosai</title>                
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Megkülönböztetünk valódi játékost és rutin játékost. 
                        A valódi játékos egy ember játékos, a rutin játékos a város egy 
                        olyan nem valóságos polgára, aki mögött még nem áll 
                        valódi játékos.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A játék adott városbeli indulásakor minden játékos rutin játékos.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Egy rutin játékos valódi játékossá válik, ha regisztrál, 
                        vagy ha egy másik valódi játékos regisztrálja.                        
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>            
        </section>
        <section>
            <title>A játék menete</title>                
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        A játék programjai direkt adatokat is kérnek a játékostól 
                        és automatikusan is mérik 
                        mérhető szokásait.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Ezen adatok segítik a szimulált életutak előállítását.                                                
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            
            <section>
                <title>A tervezett játékélmény</title>                
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            A szimulált életutak vizsgálata.                                                
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            A saját és az ismerősök szimulált életútjainak korlátozott szerkesztése.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            A saját és az ismerősök szimulált életútjai kölcsönhatásainak vizsgálata.                                                
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>            
        </section>
        <section>
            <title>A játék hasznosítása</title>                
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        A játékos tudatos jövőtervezésének támogatása.                                                
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az adott város tudatos jövőtervezésének támogatása.                                                
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>        
    </section>
    <section>
        <title>A játék megvalósítása</title>                           
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    A városok térképeként az OpenStreetMap térképeket használjuk.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A játék adott városbeli indulásakor minden játékos rutin játékosként kerül a térképre. 
                    A valódi játékossá változtató regisztráció a regisztráló GPS koordinátája alapján történik.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A kezdetben vett rutin játékosok száma megegyezik az város lélekszámával.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A regisztráló kliens program figyeli a felhasználó mozgását, ez alapján tételezi fel lakhelyét, munkahelyét, iskoláját, szabadidős helyeit stb. 
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
        <section>
        <title>Fejlesztési és üzleti modell</title>                           
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    A játék tervezése és fejlesztése multi-licences rendszerben 
                    (GNU FDL és CC BY SA a dokumentációra, GNU GPL v3 és e mellett esetleges jövőbeli kialakítású 
                    zárt licenc a szoftverre) történik.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A játék ingyenesen játszható.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A játékon belüli fizetés felvetése megvizsgálható, például az alapértelmezés fölötti
                    szimulált alternatív jövőképek számának növelésével kapcsolatban.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
</chapter>  